本月底起逐步增面授課堂時數 但維持半日上課原則

本港疫情反覆，全港各類學校都受到影響，教育局上月初宣布將暫停面授課堂延長至學校農曆新年假期。教育局局長楊潤雄今日(1日)表示，明白網課難以取代面授課，故決定在農曆新年假期後、即本月底起，循序漸進地增加面授課堂的時數，但仍會以半日上課為原則，以免學生需要除下口罩而增加感染風險。

楊潤雄表示，當局一直務求於防疫抗疫與學生學習需要中作出平衡，學校亦於暫停面授課堂期間不斷優化安排，當局明白相關措施難以完全替代面對面交流的校園生活，但同時亦有家長擔心面授課堂的安全情況，而過去一個月學校有限度的復課安排運作大致良好，亦未有出現大型爆發，故將按照此方向逐步增加面授課堂的時間。

被問及教師是否需要病毒檢測，他指出所有復課的教職員若能進行檢測較為理想，因他們在課堂上會面對不少學生，當局稍後會與學界開會商討，期望本周內有具體安排。

啲學生要返學了

咁恐懼就咪開半日啦

支持學生返學互相傳染

班雙非而家都返唔到嚟,北區人應該拍爛手掌

香港細路出名適應力強

被問及教師是否需要病毒檢測，他指出所有復課的教職員若能進行檢測較為理想，因他們在課堂上會面對不少學生，當局稍後會與學界開會商討，期望本周內有具體安排。

應該叫家長驗毒

兒登仔返學了